---
meta:
  - name: og:title
    content: 少女を潰して「アタシ再生産」しよう
  - name: og:description
    content: 記事を開くと1行目からスタァライトしちゃいます
---

# 少女を潰して「アタシ再生産」しよう

レヴュースタァライト1話の変身バンクは「華恋の運命を燃やし、華恋を鋳潰して剣を鋳造し、華恋をほどいて布を織る、少女を素材にして舞台少女を生産する」というシーンなのかな、と感じています。そう思った理由は、まあ特に明確じゃないんだけど、

* 「全てを焼き尽くし」
* バンク開始直前、画面が明るくなって赤色に染まる。溶鉱炉っぽい
* 「アタシ再生産」での落ち方は直前までの動きと連続していない。液体に沈む動きに見える。やっぱり溶鉱炉ぽい
* 「生まれ変わった私を纏い」

この辺りを並べて考えて観たときに、ふとそんな気がしました。あ、衣装として再生産されちゃったのでは？という。

衣装としてというか… 役としてなのかな。演目があって、役があって、衣装があって、最後に演者がいる (居る、あるいは要る) という。そこでの演者は一番最後、替えだって効くし、これっぽっちも尊重されていない。だから潰して型に嵌めて再生産されちゃう。あの一連のシーンはキリンさんによって「消費」されている匂いがすごかったですよね、「舞台少女の覚悟」とかいうのもまるっきり観客の求めるショウの構成要素だし。

そのうえ登場人物は99期生ということだし、機械にはあっちこっち99と書いてあるし「じゃあ既に98人がこの衣装になったのか？ 物語の主人公としてすら、99代目の消耗材なの？」みたいなことも気になります。わくわく。

ついさっきまで「少女が出てこない、鉄と糸だけの変身バンク」と思って観ていたシーンも、ひとたび「あの鉄と糸は少女じゃないのか」と感じると、今度はそう思えて仕方ない。製作者の意図はわからない（劇の内容も知らない）と言いつつ、映像を眺めていてあれこれ考えさせてくれるのは愉しいです。

ちなみにEd二刀流ばななちゃんが好きです。あとカツ丼クロディーヌさんの衣装が素晴らしい。本人は… ああいや、本人が衣装なのかな。じゃあ本人も好きです。
